賣月餅撐手足恐踩地雷

節錄

賣月餅撐手足恐踩地雷

光榮冰室指未清楚有關捐款會否觸犯國安法，正諮詢法律意見。

【本報訊】黃店文宣受港版國安法壓迫落幕，連帶賣物捐款予支援抗爭者組織的行為亦存灰色地帶，法律界認為需視乎資金最終會否用作干犯國安法行為。

相關新聞：傳媒隨時中招 譚耀宗：明眼人識分

律師︰人道支援不應有罪

光榮冰室、茶半香初等八間知名黃店早前合推「月餅聯乘計劃」，發售1.5萬盒雙黃白蓮蓉月餅，
。。。。。
正諮詢法律意見，了解需否增減受惠機構。但八店承諾，所有收益定必全數捐出。

部份受惠團體的資金涉支援抗爭活動，例如612基金旨在為所有在反送中運動中受傷、被拘捕、受暴力攻擊或受威脅人士提供人道支援及相關的金錢援助。大律師黃宇逸指出，賣物或捐款會否觸犯國安法，關鍵是資金最終會否用作干犯國安法行為。假如機構宣稱做人道救援、法律支援等工作，如治療抗爭者、提供法律意見等，機構與捐款者不應該有罪。

但黃提醒，
。。。。。
，黃形容措施「嚴苛」。

想知今年有冇黃既月餅賣